\documentclass{article}
\title{Op zoek naar het gouden ei}
\author{Thomas van Maaren}
\date{}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\begin{document}
\maketitle

\section{Leer over het land Kach}

Dit verhaal gaat over maar een paar mensen, over Tijgertje en Knorretje en Winnie de Pooh en over de president. De blauwe olifant vreedzak. 

Winnie de Pooh was eerst niks en daarna dokter. Tijgertje wilde dokter worden, maar toen toch niet. Knorretje was een collega van Winnie de Pooh. Kach is een arm land met het minst inwoners van de hele wereld. Het is heel erg heuvelachtig en met oppervlakte is het, het grootste land ter wereld.

\section{Het verhaal begint}

Winnie de Pooh zat thuis te zitten voor de televisie. Hij verveelde zich. Hij wou rijk zijn. Hij zette de televisie uit en liep door de stad. Hij ging naar de juwelier en wou kijken of hij iets kon kopen, maar alles was te duur. Hij liep weer verder en ontmoette Knorretje. Hij ging naar de supermarkt om broodjes te kopen en een haring. Winnie de Pooh vroeg: ``Hoeveel geld heb jij?" Knorretje zei: ``Als ik dat vertel dan wil je natuurlijk mijn geld stelen". Knorretje wou met Winnie de Pooh vechten, maar ineens kwam de president. Het vechten viel in het water. En toen liepen ze samen en Winnie de Pooh vroeg: ``Ik wil weten hoeveel geld je hebt om iets leuks te kopen bij de juwelier, maar we kopen het allebei". ``Oké, dan gaan we naar de juwelier", zei Knorretje. Toen ze bij de juwelier kwamen konden ze helemaal niks kopen, ook niet samen. Toen dacht Winnie de Pooh even na. ``Wacht is even! Als wij nou eens veel honing eten dan worden we ziek en moeten we naar de dokter en dan rendt de dokter weg, omdat hij niet van honing houdt. Dan worden wij dokter en dan krijgen wij geld en kunnen we wel iets kopen bij de juwelier". Winnie de Pooh en knorretje gingen dus de hele dag honing eten. De volgende dag gingen ze allebei naar de dokter. En toen zei de dokter tegen Pooh:``Kom binnen". En Pooh kwam binnen en toen zei de dokter: ``Wat is er aan de poot?" ``Ik heb de laatste tijd te veel honing gegeten". En toen zei de dokter: ``Oh nee! Maar ja - wie A zegt moet B zeggen. Dus 10 miljoen euro alstublieft. Dan kan ik je beter maken". En toen zei Pooh: ``Waarom zo duur?" "Omdat ik helemaal niet van honing houd". ``Oké" zei Pooh. en Pooh geeft het geld aan de dokter.

Uiteindelijk was Pooh beter en bracht honing naar de dokter als bedankje. Maar toen rende de dokter weg want, je weet wel, hij houdt niet van honing! En Winnie de Pooh werd de nieuwe dokter en zei: ``Kom naar binnen". Knorretje had de hele tijd in de wachtkamer gezeten en was nog ziek van te veel honing eten. Uiteindelijk was Pooh klaar met Knorretje beter maken.

\section{De nieuwe muur bij de dokter}

Het probleem was dat er één kamer was voor de dokter. Ze wilden een muur tussen de operatiekamer en de spreekkamer bouwen. Dus; ze gingen eerst naar het huis van Winnie de Pooh en gingen naar www.klussen.kl en dus zouden de volgende dag de bouwers komen voor de muur. Knorretje en Winnie de Pooh stapten uit hun bed en gingen naar het gebouw van de dokter. De bouwers waren daar aan het aanbellen en begrepen er niks van. Want ze dachten dat iemand daar woonde. Toen kwamen Knorretje en Pooh aan en zeiden: ``Hier zijn wij!", op hetzelfde moment.

De bouwers vroegen:``Waarom zitten jullie niet in het huis?" ``Wij wonen hier niet. Wij wonen daar, maar wij gaan hier wel wonen". De bouwers begonnen met bouwen. Na een week waren ze klaar. Het probleem was in het dorp dat iedereen ziek was en dat niemand naar de dokter kon. Ze moesten helemaal naar een ander dorp. Maar gelukkig was het klaar. En uiteindelijk kwamen heel veel mensen.

\section{Het avontuur begint}

Na een paar dagen dachten ze dat ze genoeg geld hadden om wat te kopen bij de juwelier. Maar jammer genoeg was het niet genoeg. Een paar miljoen euro was niet genoeg.

Toen dacht Winnie de Pooh even na. ``We hebben wel genoeg geld om een boot te kopen. Knorretje ken je het verhaal van de Zee Keen?" ``Nee", zei Knorretje. ``Die had een Gouden Ei gevonden. Het is natuurlijk geen ei maar het heeft het figuur van een ei. En je kunt er heel veel meedoen. Je kan er een wens meedoen en je kunt erna kijken. En dat ei is net zo groot als mij.

Dus ze gingen naar de boot winkel en kochten de grootste boot die er stond. Want ze moesten misschien voor jaren op reis. Eerst gingen ze even naar huis en namen al het eten die ze thuis hadden mee. Maar Knorretje zei: ``Dit is niet genoeg. We moeten naar de supermarkt". En er was niks meer over in de supermarkt toen ze daar weg gingen.

De reis kon beginnen. Knorretje keek op de kaart en in het boek over de boot die gezonken was. In 1730 was de boot die Winnie de Pooh en Knorretje zochten gezonken.

\section{De eerste duik beurt}

Winnie de Pooh zei tegen Knorretje: ``Het is tijd vor de eerste duikbeurt". Knorretje bibberde, omdat hij zo bang was. Maar ja, Knorretje wilde wel het ei vinden en ze gingen duiken. Ze zagen een hele grote rots. Daar achter was een schip. Ze keken daar rond. Op dat moment joeg iemand ze weg. Toen merkten ze dat ze niet de enige waren op zoek naar het gouden Ei. En ze gingen gelijk weer naar de boot. Jammer genoeg was de boot verplaatst. Ze zochten en zochten. Toen hadden ze de boot gevonden. Toen ze daarin waren, konden ze een trilling voelen. De deur viel open. ``Wat is dat? Is het een krokodil? Nee, het is een inktvis", zei Knorretje. Gelukkig was er een put waar je meestal naar de WC ging. Maar deze keer viel de inktvis daarin.

Het werd al laat en uiteindelijk was het al tijd om naar bed te gaan. Maar eerst moesten ze iets eten. En toen gingen ze pannenkoeken bakken. En ze gingen lekkereten die avond. En toen moesten ze naar bed.

\section{Het ei in handen}

De volgende dag gingen ze ontbijten. Ze gingen eitjes eten en toen waren ze klaar. Ze waren klaar voor de volgende duik. Als dat ei er nog was. Want de anderen waren ook op zoek naar het ei.

Ze gingen duiken, duiken, duiken nog dieper, dieper, dieper. Ze kwamen een haai tegen. Ze moeten weg maar dat kon niet zo snel. Anders zouden ze ook dood gaan. Ze gingen even de andere kant op maar de haai zag het niet en toen verstopten ze zich. Toen merkte de haai dat er niemand voor hem was. De haai was aan het zoeken. Maar de kant waar ze heen gingen was het schip! Ze gingen daaring kijken. Zoeken, zoeken, zoeken. En uiteindelijk vonden ze het goude ei. En ze gingen weer naar de boot met het ei. Het ei was wel zwaar dus Knorretje en Winnie de Pooh moesten het samen dragen. Toen zagen ze de boot van de andere mensen. Ze gooide met een touw naar het ei. Knorretje en Winnie de Pooh moesten al hun kracht gebruiken om het ei te houden. Het werd tien tegen twee. Gelukkig was Pooh-beer de sterkste beer ter wereld. Maar ze verloren wel. En toen zei Pooh tegen Knorretje: ``Haal het touw. Zo snel mogelijk". Knorretje rende zo snel mogelijk naar het kleine huis achter het schip, pakte het touw en rende terug. Ze zwiepten het touw naar het ei. Gelukkig was het net niet bij de andere mensen. Jammer genoeg raakten ze allebei hun energie kwijt en het ei viel in het water. En toen zei Winnie de Pooh: ``Hadden we maar tegen het ei gezegd: ``Ik wens dat ik noot meer gestolen word". Had ik dat maar gedaan".
\section{Knorretje is zoek}

Pooh zei tegen Knorretje: ``Even snel duiken, hij is onder water". Jammer genoeg was het ei al weg. Ze gingen weer zoeken en ze kwamen een inktvis tegen. Ze moesten vluchten, maar de inktvis ging de andere kant op. Maar Knorretje was zoek. Pooh dacht: ``Ik ga weer inde boot, ik vind hem wel". Hij ging weer verder varen.

\section{Een piep klein eilandje}

Pooh zag in de verte een piep, piep klein eilandje. Hij dacht: Misschien is daar het ei. Hij zag een tijger erop. Hij vroeg aan de tijger, ``Hoe heet jij?" De tijger zei: Mijn naam is tijgertje". Pooh vroeg: ``Waarom zit jij op dit eiland?" ``Mijn boot is gezonken en ik moest hier naartoe zwemmen. Ik wacht hier al jaren voor iemand die mij meeneemt". En toen zei Pooh: ``Kom dan met mij mee". Toen zei Tijgertje: ``Wat is jouw beroep?". ``Eerst niks en toen dockter", zei Pooh. ``Kom maar aan boord", zei Pooh.

Ze zagen twee roze oortjes in de verte. Pooh dacht, ``Wie is dat? Is dat nou Knorretje?" Pooh dook en zwom er naartoe. Tijgertje riep, ``Wat doe je?" Pooh zei, ``Dat is mijn vriend. Die was ik kwijt geraakt", zei Pooh. Hij zwom er naartoe en had hem en bracht hem naar de boot. Knorretje was buitenbewustzijn geraakt, omdat hij zo hard weg moest zien te komen van de inktvis. Maar omdat hij zo hard ging, ging zijn duikpak kapot. Pooh bracht hem naar bed.

\section{Pooh, Knorretje en Tijgertje gingen in de gevangenis}

Verderop zag Pooh een heel groot eiland. Pooh zei tegen zichzelf, ``Misschien is daar wel het gouden ei". Tijgertje hoorde ook wat Pooh zei en vroeg: ``Wat is het gouden ei?". ``Dat is een gouden ei en je kan ermee een wens doen". Toen zei Tijgertje meteen: ``Ik ga wensen dat ik dokter word". Ze kwamen aan op het eiland en liepen rond. Ze kwamen mensen tegen en op dat moment werd Knorretje net wakker. Die mensen houden Pooh, Knorretje en Tijgertje stevig vast en brachten hen naar de gevangenis. Ze zaten in de gevangenis.

De volgende dag kwam één van de mensen: ``Jij mag er uit komen als je een wedstrijd wint. Jij moet een liedje maken en morgen zingen bij de show. Als je wint mag je eruit, als je niet wint, dan niet". De man zei: ``Het is niet zo makkelijk om te winnen, omdat er mensen meedoen uit het wereldkampioenschap. Je krijgt een uur de tijd om iets te verzinnen". Een uur later kwam dezelfde man terug. En zei:``Kom maar mee". Ze hoefden geen lied te verzinnen, omdat Pooh en knorretje een jaar geleden al een liedje hadden geschreven.

\section{De grote show}

De jury zat te zitten. De jury zei: ``Het eerste is van Winnie de Pooh, Tijgertje en Knorretje". Ze kwamen binnen en zongen het liedje.

Pom, Pom, Pom, Pom, Pom, Pom, Pom,
Pluusje, Pluusje, Pluusje, Pluusje

``Dat was het liedje van Winnie de Pooh, Tijgertje en Knorretje", zei de jury. De jury zei: ``Nu komt het liedje van de Man".

``AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHH"

De jury zie wie de winnaar was. De jury zei: ``De winnaar is..........." (iedereen vond het spannend en trilde helemaal) ``Knorretje, Winnie de Pooh en Tijgertje".

De Man viel flauw.

\section{Pooh valt uit de boom}

De man zei tegen Pooh: ``Dit is niet te geloven, omdat iedereen tegen mij zie dat dit het beste liedje te wereld is. Je krijgt nog een klusje: De tak uit de boom zagen". De Man zei waar de boom was en welke tak afgezaagd moest worden. Het was een tak aan de rechter kant van de boom. Pooh klom in de boom en ging aan het einde van de tak, die afgezaagd moest worden, zitten. Pooh ging zagen, maar toen hij door de hele tak heen was, viel de tak maar ook Pooh naar beneden. Meneer Man zei: ``Vooruit, je gaat naar een ziekenhuis en dan moet je weer aan het werk".

Pooh ging met een rolstoel naar het ziekenhuis, omdat hij een gebroken been had. Hij ging met de lift. Pooh zei: ``Vierde verdieping" tegen de man, die meneer Lift heette. Knorretje en Tijgertje wachtten met Pooh in de wachtkamer. Die waren namelijk de hele tijd mee. Toen Pooh beter was gingen ze weer in de lift en meneer Lift dacht: ``Wat is nou dat groene knopje? Want de mensen die dat leren die zeiden dat het niks betekende". Dus meneer Lift drukte op de knop.

\section{Het ei in handen}

De lift schoot heel erg hard naar boven. Hij ging ineens door het dak naar buiten. De lift viel in de zee. Pooh zag door het raampje het gouden ei. Pooh deed de deur gelijk open en pakte het en ging naar boven. Pooh, Knorretje en Tijgertje zwommen samen naar het eiland en meneer Lift ook. Ze gingen lopen naar de boot.

\section{Naar huis}

Ze gingen naar de boot, maar die was er niet meer. Misschien heeft meneer Man het wel gestolen. Er kwam een boot aan. Daar was president Vreedzak. Misschien kwam hij omdat ze in de krant staan en heel beroemd worden. Tijgertje, Winnie de Pooh en Knorretje. ``Poep", deed de boot. De president Vreedzak stapte uit. Knorretje zei: ``Hoe wist jij nou dat wij hier waren?" ``Dat komt omdat jullie in de krant staan en op televisie". Tijgertje, Winnie de Pooh en Knorretje sprongen van geluk, omdat ze in de krant stonden.

Ze gingen in de boot, maar de andere mensen die op zoek waren naar het ei die zagen het ei op het schip. Ze pakten een touw en gooiden het naar het ei toe. Maar ze waren zo druk bezig met het ei dat ze een rots niet zagen in het water. Het schip van de mensen zonk onmiddelijk.

Tijgertje, Winnie de Pooh, Knorretje en de president Vreedzak kwamen aan land in Kach. President Vreedzak zei hoeveel dagen ze weg waren. 32 dagen. Pooh ging naar huis en wenste dat hij de rijkste beer op aarde werd en dat het ei nooit gestolen zou worden....en Knorretje ook. Tijgertje mocht bij Pooh wonen. En Tijgertje zei: ``Ik wil toch maar niet dokter worden".

\end{document}
